<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: mind | Jqlblue's Blog]]></title>
  <link href="http://jqlblue.github.io/tags/mind/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jqlblue.github.io/"/>
  <updated>2015-07-31T07:40:36+08:00</updated>
  <id>http://jqlblue.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jqlblue]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再见360]]></title>
    <link href="http://jqlblue.github.io/2015/07/01/mark-360/"/>
    <updated>2015-07-01T16:18:00+08:00</updated>
    <id>http://jqlblue.github.io/2015/07/01/mark-360</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>离开360有一年的时间了。虽然老周的手机目前没了消息。但是再次去看这家在经历3Q，3B大战后，依然能活跃在互联网风头浪尖的公司，还是有不少感悟。</p>

<!--more-->


<h1>360的历史</h1>

<p><img src="/images/360_timeline.jpg" title="&lsquo;history of 360" ></p>

<p>360的前身是奇虎，现在也叫<code>奇虎360</code>。奇虎当时有3个业务方向：</p>

<ul>
<li>奇虎搜索</li>
<li>社区口碑营销</li>
<li>360</li>
</ul>


<p>当时，主要的人力都投入了奇虎搜索。360属于一个边缘业务，其前身是<code>流氓克星</code>，用于干掉其它浏览器插件，并在浏览器上推荐奇虎搜索插件。</p>

<p>大家最早所知道的360叫<code>360安全卫士</code>，被定位成“口碑项目”，即：</p>

<ul>
<li>不求商业利益</li>
<li>开放源代码</li>
<li>任何时候都可交给第三方运营</li>
</ul>


<p>在06年反流氓软件的大潮中，360的项目负责人在民间组织了一个叫<code>360督导委员会</code>的实体讨论组。其承诺是：不以盈利为目的、只为打击流氓软件，并保证360自己不做流氓软件。</p>

<p>后来，360安全卫士的总安装量达到了几千万，每天就有几十万的新安装量，而其它两条业务线，依然没有太大起色。到08年的时候，老周痛下决心，全力做360。</p>

<h1>360的用户观</h1>

<p>了解360的人都知道，<code>用户利益至上</code>，是老周在任何场合基本上都会强调的，这主要体现其强有力的运营体系。</p>

<ul>
<li>每一款上线的产品，基本都有<code>意见反馈</code>入口</li>
<li>每一款开始运营的产品，在<code>360bbs</code>上都有相关板块。</li>
</ul>


<p><img src="/images/360_bbs.jpg" title="&lsquo;bbs of 360" >
<img src="/images/360_bbs_zhushou.jpg" title="'bbs of 360 zhushou" ></p>

<ul>
<li>用户提交的任何反馈，都能在24小时内得到运营人员的反馈。</li>
</ul>


<p>记得有一年十一假期，正在家里配置我的<a href="http://jqlblue.github.io/2014/02/28/emacs24-on-mac-and-linux/">emacs</a>，突然接到运营的反馈，说助手id化服务出了问题，有用户反馈经验值降了，还有截图。</p>

<p>我vpn登录公司网络，查看服务<a href="http://jqlblue.github.io/2014/10/01/use-graphite-and-alter-build-monitor-system/">监控和报警</a>，都在正常运行，于是第一时间联系了dba。</p>

<p>然后就得到了一个很悲惨的消息，dba在维护数据期间，将id化服务的redis实例回滚到了2天之前，正在想办法恢复，不过没有最新的数据备份。我只好将这个噩耗反馈给了运营，并答应尽快恢复。</p>

<p>挂了电话没多久，就收到了运营发的邮件，有故障的相关描述，用户的联系方式，目前的处理进度和责任人，并且cc了一大堆人。</p>

<p>突然感觉压力山大，感觉整个假期都要废掉了。</p>

<p>好在和同事沟通后，通过重放服务器访问日志，将丢失的经验值又给增加了回去。</p>

<h1>360的产品观</h1>

<p>360现在的产品，已经覆盖了<code>PC</code>，<code>手机</code>，<code>智能硬件</code>以及<code>海外市场</code>。</p>

<p><img src="/images/360_product.jpg" title="&lsquo;product of 360" ></p>

<p>在产品方面，老周经常会说的一个词叫<code>小白用户</code>。其<code>小白哲学</code>不仅体现在360的产品在功能和交互层面，让普通小白用户都可以轻易上手使用，还抓住了普通用户<code>宁信其有、不信其无</code>的心态。</p>

<p>例如，借鉴ipad界面交互的<code>360安全桌面</code>，曾经每天有好几千万的活跃用户。而<code>360安全卫士</code>的红色弹窗，也会很自然让<code>小白用户</code>积极地使用360安全卫士给windows系统打补丁，修复漏洞。</p>

<p>老周经常提及的另外一个词叫<code>小步快跑</code>。</p>

<p>在360内部，有很多产品都是由一个产品经理，拉上两个研发，开发一两周，然后随着某一个beta版对外发布。发布后持续关注相关<code>统计数据</code>和<code>用户反馈</code>，不断放量或者进行功能改进。</p>

<p>第一版<code>手机游戏wap站</code>，就是在没有前端开发人员的情况下，由三个后端在不到一周的情况下完成了后台数据的整理入库和前端产品上线。</p>

<h1>360的人才观</h1>

<p>最近360股价不是很给力，所以有些重金挖过来的人才，又去投奔了新的东家。</p>

<p>但是，铁打的营盘，流水的兵。业务和产品总是要向前发展，各条线上，不乏中流砥柱。</p>

<p>纵观现在在一些关键岗位上的人员，有不少都是校招过来的。</p>

<p>这或许就是曾经要成立360学院的初衷。</p>

<p><img src="/images/360_xueyuan.jpg" title="&lsquo;institute of 360" ></p>

<h1>一些历史事件</h1>

<h3>3q大战始末</h3>

<p><img src="/images/3q_event.jpg" title="&lsquo;the war of 360 and qq" ></p>

<p>我没有第一时间接触到3q大战的始末，但是我加入360的时候，公司是不允许安装qq的。</p>

<p>3q大战过去这么久，作为当时国内第一大桌面客户端qq和第二大桌面客户端360安全卫士对战的利益冲突点，似乎已经不那么重要。</p>

<p>当时sns在国内还没有完全兴起，在短短几天的时间内，如何去引爆几千万客户端参与这场战斗，这依然离不开强大的运营。其中包括：</p>

<ul>
<li>在360成名之前，就通过督导版等一系列策略，沉淀了一批忠实用户</li>
<li>健全的产品更新策略，又包括<code>用户主动拉取的更新</code>和<code>推送给用户的更新</code>（即被神秘化的v3）</li>
<li>畅通的用户反馈渠道和数据分析能力</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学习卓有成效（转自彼得德鲁克《卓有成效的管理者》读书笔记）]]></title>
    <link href="http://jqlblue.github.io/2015/04/30/study-to-effective/"/>
    <updated>2015-04-30T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://jqlblue.github.io/2015/04/30/study-to-effective</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>学习如何卓有成效。</p>

<!--more-->


<h1>《卓有成效的管理者》读书笔记</h1>

<p>先看了德鲁克的《卓有成效的管理者》，觉得写得真好。就反过去找来他的《管理的实践》，大略的看完了。后面这本书可以算是管理学的百科全书，极为详尽，说事论理非常透彻，假如要研习管理学，这本书应该可算是必读书；不过也因为太过详尽了点，对于只想浅尝辄止的人就不是特别适合了。</p>

<p>适合的应该是这本《卓有成效的管理者》，讲的并不是如何管理一个组织的方方面面，而是一个人如何能够成为有效的管理这个组织的管理者的方法。而按照德鲁克的讲法，所有从事知识工作的人，他本身所从事的工作，即便是他并不在一个明显的管理者的位置上，其实也是在做管理。所以从这个角度说，这本书就是所有从事知识工作的人的必读书。</p>

<ul>
<li><p>知识工作的有效性与体力劳动不同。对于后者，一般有很明确的“对的事情”的定义，要做的只是把这些已经明了的对的事情最好。而对于知识工作，尽管也许我们知道要达到的目标（甚至有时候目标也是不明确的），在一开始我们却总是不知道什么才是达到目标“对的事情”&mdash;这种对于如何做事必须进行规划的要求，正是知识工作本身需要管理的本质原因所在。对于体力劳动，勤奋总是有助于效率；而对于知识工作，假如对“如何去做”这个问题考虑不清楚，勤奋可能适得其反。</p></li>
<li><p>授权。错误的认识：我的工作应该由别人来做；充分授权之后，最闲散的经理人便是最好的经理人。正确认识：把可以别人做的事情交给别人，这样才能做真正应该自己做的事情。其实我一直相信“最闲散的经理人便是最好的经理人”这个有关授权的错误认识，认为一个组织良好的机构，管理者可以撒手而组织运行良好。这固然不是没有任何道理，一个设计优良的组织应该有抗单个节点失效（即便这个节点是最高管理者）的鲁棒性，然而，如果一个管理者可以从组织中消失而不引起任何不良后果，那这个管理者本身在组织中就是冗余的－他本来就不需要在那里。</p></li>
<li><p>零碎的时间和整块的时间不同，即便加起来的总量相同。对于严肃的思考工作，必须有大块的不受打扰的时间才可以，零碎的时间再多也难以进行富有成效的使用。</p></li>
<li><p>所谓会议，顾名思义，是靠集会来商议，是组织缺陷的一种补救措施。一个结构设计理想的组织，应该没有任何会议。这一点有其深意。</p></li>
<li><p>重视贡献，就是重视有效性。这里是说，有效性是以目标导向的。重视所能够做出的贡献，并为了这些贡献而做努力，是通往有效性的必然途径。</p></li>
<li><p>管理工作所看的，只是一个人的优点。这是所有不掺杂私人关系的社会关系中所应该看重的东西。一个人的缺点重要，仅当这个人跟你有私人关系，你关心他的个人成长的时候才重要。</p></li>
</ul>


<h1>[箴言]彼得．德鲁克：管理者，就必须卓有成效</h1>

<ul>
<li><p>有效的管理者在用人所长的同时，必须容忍人之所短。</p></li>
<li><p>一个重视贡献的人，为成果负责的人，不管他职位多么卑微，仍属于“高层管理者”。</p></li>
<li><p>有效的管理者用人，是着眼于机会，而非着眼于问题。</p></li>
<li><p>有效的决策人，首先要辨明问题的性质:这是一再发生的经常性问题呢，还是偶然的例外?</p></li>
<li><p>有效的管理者不做太多的决策。他们所做的，都是重大的决策。</p></li>
<li><p>应该将行动纳入决策当中，否则就是纸上谈兵。</p></li>
<li><p>有效的管理者要的是决策所产生的影响，而非技巧;他们要的是合理有效的决策，而非乖巧的决策。</p></li>
<li><p>有效的管理者都知道，一项决策不是从搜集事实开始的，他们首先都有自己的见解。</p></li>
<li><p>我们该知道运用自己上司的长处，这也正是下属工作卓有成效的关键。</p></li>
<li><p>管理者，就必须卓有成效。</p></li>
<li><p>卓有成效是一种习惯，是通过不断训练达成的。</p></li>
<li><p>“认识你的时间”，只要你肯，这就是一条卓有成效之路。</p></li>
<li><p>管理者的一项具体任务，就是要把今天的资源投入到创造未来中去。</p></li>
<li><p>有效的管理者坚持把重要的事放在前面做，每次只做好一件事。</p></li>
<li><p>“专心”是一种勇气，就是敢于决定真正该做和真正先做的工作。</p></li>
</ul>


<p>reference：</p>

<p>[^1] <a href="http://www.jianshu.com/p/358ff4e67931">http://www.jianshu.com/p/358ff4e67931</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
