<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: essay | Jqlblue's Blog]]></title>
  <link href="http://jqlblue.github.io/categories/essay/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jqlblue.github.io/"/>
  <updated>2015-01-25T19:42:04+08:00</updated>
  <id>http://jqlblue.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jqlblue]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年总结－但行好事，莫问前程]]></title>
    <link href="http://jqlblue.github.io/2014/12/31/user-nginx-proxy-cache-mirror-website/"/>
    <updated>2014-12-31T10:28:00+08:00</updated>
    <id>http://jqlblue.github.io/2014/12/31/user-nginx-proxy-cache-mirror-website</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2014年，是特别的一年。对于码农而言，这一年的过去，可以当作是第二个千年的结束。当然，也将是新千年的开始，期待ing。</p>

<!-- more -->


<p>这一年，有个同学博士毕业，还有一个同学荣升副教授。最重要的是，乘着2014的小尾巴，我们迎接到了一个新生命的降临。hello world！</p>

<p>这本是一篇技术博文，但是相对于技术而言，有些东西会更重要一些。</p>

<p>科技改变生活，技术本来就是为了让生活更美好，让大家能活着更容易些，莫忘初心。</p>

<p>分享点技术之外的东西，希望能走地更远，不管是在技术的道路上，还是非技术的道路上。</p>

<p>虽然在有生之年，可以很难达到那种境界，但是尽力去向那个境界靠拢。</p>

<p>但行好事，莫问前程。</p>

<p>谋事在人，成事在天，尽力就好，人能做的，大抵只能如此。</p>

<blockquote><p>以下内容，摘自特兰修女箴言 － From Mother Theresa</p></blockquote>

<p>人们经常是不讲道理的、没有逻辑的和以自我为中心的
不管怎样，你要原谅他们</p>

<pre><code>People are often unreasonable, illogical and self-centered; Forgive them anyway.
</code></pre>

<p>即使你是友善的，人们可能还是会说你自私和动机不良
不管怎样，你还是要友善</p>

<pre><code>If you are kind, people may accuse you of selfish, ulterior motives; Be kind anyway.
</code></pre>

<p>当你功成名就，你会有一些虚假的朋友
和一些真实的敌人
不管怎样，你还是要取得成功</p>

<pre><code>If you are successful, you will win some false friends And some true enemies; Succeed anyway.
</code></pre>

<p>即使你是诚实的和率直的，人们可能还是会欺骗你
不管怎样，你还是要诚实和率直</p>

<pre><code>If you are honest and frank, people may cheat you; Be honest and frank anyway.
</code></pre>

<p>你多年来营造的东西
有人在一夜之间把它摧毁
不管怎样，你还是要去营造</p>

<pre><code>What you spend years building, Someone could destroy overnight; Build anyway.
</code></pre>

<p>如果你找到了平静和幸福，他们可能会嫉妒你
不管怎样，你还是要快乐</p>

<pre><code>If you find serenity and happiness, they may be jealous; Be happy anyway.
</code></pre>

<p>你今天做的善事，人们往往明天就会忘记
不管怎样，你还是要做善事</p>

<pre><code>The good you do today, people will often forget tomorrow; Be good anyway.
</code></pre>

<p>即使把你最好的东西给了这个世界
也许这些东西永远都不够
不管怎样，把你最好的东西给这个世界</p>

<pre><code>Give the world the best you have, And it may never be enough; Give the world the best you have anyway.
</code></pre>

<p>你看，说到底，它是你和上帝之间的事
而决不是你和他人之间的事</p>

<pre><code>You see, in the final analysis, it is between you and God; It is never between you and them anyway.
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[0012]]></title>
    <link href="http://jqlblue.github.io/2014/07/05/0012/"/>
    <updated>2014-07-05T13:59:00+08:00</updated>
    <id>http://jqlblue.github.io/2014/07/05/0012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从小到大，我最不喜欢的就是离别。但这却是我们每天都要经历的事情，只是或长，或短。</p>

<!-- more -->


<p>前些天整理屋子时翻出刚毕业时的照片，老婆打趣地说：“你的青葱都去哪儿了？”。</p>

<p>我自然只能说：“都给你了啊！”。</p>

<p>老婆呵呵一笑说道：“你一天才陪我多会儿啊，你的青葱，都给了你的电脑，你的代码。一天就知道敲敲敲，赶紧去喝点水。家里快没米了，一会去超市拎袋米回来。。。”</p>

<h2>十年</h2>

<p>在休假的期间，去山东找了一趟儿时的大哥。</p>

<p>在不太拥挤的人群中，第一眼就找出了那个熟悉的身影。当年60米短跑健将的风采已然不再，零零星星的白发，也小成气候。</p>

<p>见面后，吃饭是少不了的。在我的强烈要求下，找了一家兰州拉面馆。份量的确实在，但却是另一种滋味。吃着我从北京带过去的五香花生米，聊着各自的境况。</p>

<p>本来想一起看看世界杯，找找儿时的感觉，可是因为电视线路发生了故障，于是晃悠到了一家网吧。原以为可以畅快淋漓地玩几把路人局，结果屡屡被虐。</p>

<p>回来的车上，想起来这个城市已经十年。</p>

<h2>在路上</h2>

<p>我是个胸无大志的人，所以每当别人问起我的梦想，问起我的三年，五年规划，只会让我更加茫然。</p>

<p>因为录取通知书中附带的地图显示，我们学校就在长城脚下，所以我就兴高采烈地来了帝都。我盼望着起早可以去长城跑步。</p>

<p>报到时，我就傻眼了：去长城不止得花钱，而且就算花一上午，我也不一定能跑地到。</p>

<p>做毕设时，无意被导师介绍到了她同学的公司，然后就顺利地留了下来，随之开启了我的码农之路。</p>

<p>期间不断遇到很好的上司，不错的同事，一直过地不好不坏。</p>

<h2>再见360</h2>

<p>我也不是一个睿智的人。虽然我老婆经常说：你没吃过猪肉，你还没见过猪跑吗？</p>

<p>我这样的人，或许就像一颗树芽。</p>

<p>在某个微风和煦的清晨，悄悄地探出头，努力一番，长成一片叶子。又在某个萧瑟的秋夜里，落在了地上，随着一场雨水，和在了泥土中。</p>

<p>轻轻地来，轻轻地走，不被任何人察觉。</p>

<p>虽然我注定是一片叶子，但是我曾努力去绽放成为一朵绚丽的花，这就已经足够。</p>

<p>再见360，希望你们一切都好。</p>

<p><img src="/images/0012.jpg" title="card" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[九月[september]]]></title>
    <link href="http://jqlblue.github.io/2013/08/31/september/"/>
    <updated>2013-08-31T09:09:00+08:00</updated>
    <id>http://jqlblue.github.io/2013/08/31/september</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>出生</h3>

<p>九月份，我出生来到了这个世界。</p>

<p>然后一天天地长大。</p>

<p>我遇到了很多人很多事；有好心的老师和同学，当然也有不好的人和事，但是一
切终究过去。</p>

<!-- more -->


<h3>北上</h3>

<p>九月份，我选择北上帝度。</p>

<p>拎着老爸买的行李箱，和老爸张罗给找的同伴一起出发。
至今，即将十年。</p>

<p>当时应该是满怀着梦想。在近20个小时的路途中，年轻的身板没有露出一点疲倦
的姿态。就这么一路坐着过去，貌似一眼就没合。结果在老爸同学的小车上睡着
了，第一次路过天安门时，我都没瞟一眼。</p>

<h3>漂</h3>

<p>梦想很丰满，现实很骨感。</p>

<p>四年的光阴，在弹指一挥之间，就如白驹过隙，叟地就结束了。然后就成为了码
农。</p>

<p>有时候想想，感觉还是子承父业。</p>

<p>老爸用转盖楼，我用代码搭建起来的互联网服务。</p>

<p>从领到第一份工资，到从这个公司离职，又那个公司继续上班。感觉自己渐渐
地迷失了。唯一留下的，是对coding的热爱，抑或是对社会的逃避。</p>

<p>相对于人而言，计算机是简单而且忠诚的。</p>

<p>只要你足够了解它，你想让它做的事情，它就一定能为你做到。而人不一样，就
算把和心和肝都掏出来给他/她。他/她也不一定会领你的情。</p>

<p>人有自主的思维，你无法完全控制他/她的那块cpu（写到这里，突然发现我可能
真的有些大男子主义）。</p>

<p>internet的出现，本来是要加强人与人之间的联系。但是随着网络基础建设的升
级以及智能设备的普及。每个人的确都成了网民（互联网这张大网上的一个独立
个体），每天趴在这张大网上。</p>

<p>有些时候，我蛮怀念大学的日子。很穷，很多东西都买不起。但是毕竟还有梦想。
还有燃烧的青春。那年轻的冲满荷尔蒙的身体，可以在网吧通宵后接着去教室上
课（课上是否呼呼大睡被老师批评另说），可以在傍晚的操场上轻松地跑完800
米，还可以很多。。。。</p>

<p>而现在，依然很多东西都买不起。而且，光鲜的外表下，好多器官或许都开始老化或者已经不能正常工作。哪天
的一个突发事件，就会让小心脏嘎嘣停止。</p>

<h3>厦门</h3>

<p>还是九月，我去了厦门。那是一个很干净的城市。</p>

<hr />

<p>又要到九月了。
突然发现九月对于我，是一个值得回忆和期待的数字。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
